今日是亞洲電視啟播60周年的大日子!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

今日是亞洲電視啟播60周年的日子，亞洲電視前身是麗的映聲，於1957年5月29日啟播，是首間華人地區電視台。初期只有英文台，1963年增設中文台。1973年改稱麗的電視，並改為免費電視台，成為香港第二間免費電視台。1982年，邱德根入主麗的，麗的改名為亞洲電視。
回顧亞視近60年的歷史，亞洲電視有兩段輝煌時期，第一個是1980年至1981年，麗的電視1980年以《大地恩情》拿得大量收視，迫使當時無綫電視腰斬《輪流傳》。另外1981年的《IQ成熟時》亦很受歡迎，吸引很多觀眾收看麗的。
第二段時期是1994年至2001年，這段期間亞洲電視創作了不少新穎節目，使當時的無綫電視要跟著亞洲電視而改革。1994年亞洲電視製作《今日睇真D》，使探究時事的節目大受歡迎，無綫以《城市追擊》還擊。1999年《還珠格格》掀起了港人追看國語劇的熱潮，使無綫電視腰斬《八通天地線》應對。2000年的《我和殭屍有個約會II》和《百萬富翁》亦為亞視收視奇蹟，其中《百萬富翁》的收視更打敗《2001年度香港小姐競選總決賽》，成為收視戰經典一役。除此以外，這段期間亦有不少受歡迎的節目，如《龍門陣》、《一級奸巴爹》、《尋找他鄉的故事》等。
可惜由於亞視多年來收視處於弱勢，使資金緊拙成為多年問題，導致經常更換股權。2010年代起，除了資金問題外，亦因節目不合觀眾口味等問題令收視一沉不起，最終在2015年不獲延續廣播牌照而在2016年結束其59年的廣播。
這段1992年的亞視台慶片段記載了當時亞視的盼望，希望能再創高峰。當時亞視雖然處於弱勢，但亦有一股熱誠希望取得成功。
亞視已經不能再於電視看到，我們只能透過舊片段回味亞視過去的精彩節目。
我亦希望新的電視台能真正製作屬於香港人的節目，真正為觀眾提供豐富的選擇。

happy birthday to me

他日大台若果買晒亞視過去嘅精彩節目，我哋或者睇都冇得睇！

亞洲電視半世紀的精彩